{
  "RECORDS": [
    {
      "ID": "1",
      "Type": "1",
      "Fault": "1",
      "Problem": "请查看电流互感器（    ）",
      "Item": "(A)无故障；|(B)绝缘支柱与瓷瓶之间的连接处有鸟窝；|(C)油位线过低；|(D)瓷套碎裂；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "2",
      "Type": "1",
      "Fault": "1",
      "Problem": "请查看套管外部情况（    ）",
      "Item": "(A)无故障；|(B)防污闪涂料起皮、脱落；|(C)出现严重油污；|(D)有破损裂纹；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "3",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器本体内部油的作用（    ）",
      "Item": "(A)绝缘冷却；|(B)灭弧；|(C)防潮；|(D)隔离空气；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "4",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器正常运行时的声音是（    ）",
      "Item": "(A)时大时小的嗡嗡声；|(B)连续均匀的嗡嗡声；|(C)断断续续的嗡嗡声；|(D)咔嚓声；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "5",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器呼吸器（吸湿器）作用（    ）",
      "Item": "(A)用以清除吸人空气中的杂质和水分；|(B)用以清除变压器油中的杂质和水分；|(C)用以吸收和净化变压器匝间短路时产生的烟气；|(D)用以清除变压器各种故障时产生的油烟；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "6",
      "Type": "1",
      "Fault": "1",
      "Problem": "请查看主变油温情况（    ）",
      "Item": "(A)油温正常；|(B)油温过高；|(C)油温过低；|(D)油温表有破损；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "7",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器温度计是指变压器（    ）油温",
      "Item": "(A)绕组温度；|(B)下层温度；|(C)中层温度；|(D)上层温度；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "8",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "三绕组变压器绕组有里向外排列顺序（    ）",
      "Item": "(A)高压，中压，低压；|(B)低压，中压，高压；|(C)中压，低压，高压；|(D)低压、高压、中压；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "9",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器瓦斯保护动作原因是由于变压器（    ）",
      "Item": "(A)内部故障；|(B)套管故障；|(C)电压过高；|(D)一、二次主TA故障；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "10",
      "Type": "1",
      "Fault": "1",
      "Problem": "请查看本体储油柜的油位（    ）",
      "Item": "(A)油位线正常；|(B)油位线过低；|(C)油位线过高；|(D)油位线模糊；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "11",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器的铁芯是（    ）部分",
      "Item": "(A)磁路；|(B)电路；|(C)开路；|(D)短路；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "12",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "油浸风冷式变压器，当风扇故障时，变压器允许带负荷为额定容量的（    ）",
      "Item": "(A)65%；|(B)70%；|(C)75%；|(D)80%；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "13",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器运行会有“嗡嗡”的响声，主要是(     )产生的",
      "Item": "(A)整流、电炉等负荷；|(B)零、附件振动；|(C)绕组振动；|(D)铁心片的磁致伸缩；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "14",
      "Type": "1",
      "Fault": "1",
      "Problem": "请查看各部位渗油、漏油情况（    ）",
      "Item": "(A)无渗油、漏油；|(B)储油柜渗油；|(C)地面有漏油痕迹；|(D)主变主体有渗油痕迹；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "15",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器的呼吸器中的硅胶受潮后应变成（    ）",
      "Item": "(A)白色；|(B)蓝色；|(C)粉红色；|(D)灰色；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "16",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "油浸式电力变压器吸湿器(     )变色属于正常现象",
      "Item": "(A)自下而上；|(B)自上而下；|(C)自内而外；|(D)自外而内；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "17",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "例行巡视站用变时，应检查气体继电器（本体、有载开关）、温度计(     )措施良好",
      "Item": "(A)防火；|(B)防雨；|(C)防晒罩；|(D)防鸟害；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "18",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "不会引起变压器瓦斯保护动作的是（    ）",
      "Item": "(A)变压器内部多相短路；|(B)铁芯故障；|(C)变压器引出线套管接地；|(D)油面下降或漏油；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "19",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器绕组最高温度为（    ）",
      "Item": "(A)105；|(B)95；|(C)75；|(D)80；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "20",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "用手接触变压器的外壳时，如有触电感，可能是（    ）",
      "Item": "(A)线路接地引起；|(B)过复合引起；|(C)外壳接地不良；|(D)线路故障；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "21",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "避雷针本体倾斜未处理前，需制定（    ）措施，并加强设备巡视",
      "Item": "(A)防摇晃；|(B)防倾斜；|(C)防振动；|(D)防倒塌；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "22",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "全面巡视断路器时，应检查弹簧操动机构（    ）无锈蚀、裂纹或断裂",
      "Item": "(A)弹簧；|(B)连杆；|(C)位置指示；|(D)储能指示；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "23",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "尽量避免一人进入SF6断路器开关室进行（    ），不准一人进入从事检修工作",
      "Item": "(A)操作；|(B)维护；|(C)巡视；|(D)工作；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "24",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "隔离开关在合闸位置时，触头应接触良好，（    ）角度应符合产品技术要求",
      "Item": "(A)合闸；|(B)分闸；|(C)传动连杆；|(D)操动机构；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "25",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发现电流互感器本体或引线接头严重过热时，应（    ）",
      "Item": "(A)密切观察；|(B)立即申请转移负荷；|(C)立即汇报值班调控人员申请将电流互感器停运；|(D)立即停电；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "26",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中的避雷器泄漏电流严重超标时（    ）",
      "Item": "(A)监视运行；|(B)停电更换；|(C)带电清扫；|(D)无所谓；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "27",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中的电压互感器发出臭味并冒烟应（    ）",
      "Item": "(A)注意通风；|(B)监视运行；|(C)放油；|(D)停止运行；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "28",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "不会引起运行中的电流互感器声音不正常的原因是（    ）",
      "Item": "(A)电流互感器过负荷；|(B)二次回路开路；|(C)绝缘损坏发生放电；|(D)油位降低；",
      "Answer": "3"
    },
    {
      "ID": "29",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中的电压互感器引线端子过热应（    ）",
      "Item": "(A)加强监视；|(B)加装跨引；|(C)停止运行；|(D)继续运行；",
      "Answer": "2"
    },
    {
      "ID": "30",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "隔离开关可拉合（    ）回路",
      "Item": "(A)电容电流不超过5A的空载线路；|(B)电网无接地时的避雷器；|(C)励磁电流不超过5A空载变压器；|(D)励磁电流不超过10A空载变压器；",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "31",
      "Type": "1",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器气体继电器内有气体，信号回路动作，取油样化验，油的闪点降低，且油色变黑并有一种特殊的气味；这表明变压器（    ）",
      "Item": "(A)线圈匝间短路；|(B)铁芯片局部短路与铁芯局部熔毁；|(C)铁芯之间绝缘损坏；|(D)调压机构故障；",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "32",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "油浸式电力变压器本体及储油柜的专业巡视要点包括（    ）",
      "Item": "(A)无异常振动声响|(B)铁心、夹件外引接地应良好|(C)油箱及外部螺栓等部位无异常发热|(D)法兰、阀门、冷却装置、油箱、油管路等密封连接处应密封良好，无渗漏油",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "33",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电压互感器例行检查项目包括（    ）",
      "Item": "(A)设备外观完好、无损，外绝缘表面清洁、无裂纹及异常放电现象|(B)一、二次接线端子应连接牢固，接触良好，标志清晰，无过热迹象|(C) 金属部位无锈蚀，底座、构架牢固，无倾斜变形|(D)二次熔断器或二次空气开关正常",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "34",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电气设备安全工作的技术措施（    ）",
      "Item": "(A)停电|(B)验电|(C)接地|(D)悬挂标示牌和装设遮栏（围栏）",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "35",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "防误闭锁装置应具有以下功能（    ）",
      "Item": "(A)防止误拉、合断路器|(B)防止带负荷拉、合隔离开关|(C)防止带电挂接地线或合接地隔离开关|(D)防止带地线(接地隔离开关)合闸",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "36",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "影响断路器触头接触电阻的因素有触头表面加工状况、触头表面氧化程度和（    ）",
      "Item": "(A)触头间的压力|(B)触头间的接触面积|(C)触头插入深度|(D)触头的材质",
      "Answer": "0,1,3"
    },
    {
      "ID": "37",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电容器发生下列（    ）情况时应立即退出运行",
      "Item": "(A)套管闪络或严重放电|(B)接头过热或熔化|(C)外壳膨胀变形|(D)内部有放电声及放电设备有异响",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "38",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "高压断路器的主要作用是（    ）",
      "Item": "(A)能切断或闭合高压线路的空载电流|(B)能切断与闭合高压线路的负荷电流|(C)能切断与闭合高压线路的故障电流|(D)与继电保护配合，可快速切除故障，保证系统安全运行",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "39",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "高压验电的要求有（    ）",
      "Item": "(A)必须使用电压等级与之相同且合格的验电器，在检修设备进出线两侧各极分别验电|(B)验电前，应先在有电设备上进行试验，保证验电器良好|(C)高压验电时必须戴绝缘手套|(D)330kV及以上的电气设备，在没有相应电压等级的专用验电器的情况下，可使用绝缘棒代替验电器，根据绝缘棒端有无火花和放电噼啪声来判断有无电压",
      "Answer": "0,1,2,3"
    },
    {
      "ID": "40",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "隔离开关应具备（    ）等附属装置",
      "Item": "(A)操动机构|(B)信号指示器|(C)闭锁装置|(D)灭弧单元",
      "Answer": "0,1,2"
    },
    {
      "ID": "41",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发现有人触电时脱离电源的方法（    ）",
      "Item": "(A)断开与触电者有关的电源开关|(B)用相应的绝缘物使触电者脱离电源，现场可采用短路法使断路器跳闸或用绝缘杆挑开导线等|(C)脱离电源时需防止触电者摔伤|(D)离开该区域并快速呼救",
      "Answer": "0,1"
    },
    {
      "ID": "42",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "可以不拆除高压引线进行介损试验的电容式电压互感器包括（    ）",
      "Item": "(A)35kV电容式电压互感器|(B)220kV电容式电压互感器|(C)330kV电容式电压互感器|(D)500kV电容式电压互感器",
      "Answer": "1,2,3"
    },
    {
      "ID": "43",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "断路器误跳闸的原因有（    ）",
      "Item": "(A)保护误动作|(B)断路器机构的不正确动作|(C)一次回路绝缘问题|(D)有寄生跳闸回路",
      "Answer": "0,1,3"
    },
    {
      "ID": "44",
      "Type": "2",
      "Fault": "0",
      "Problem": "SF6气体化学性质有（    ）",
      "Item": "(A)SF6气体不溶于水和变压器油|(B)在炽热的温度下，它与氧气、氩气、铝及其他许多物质发生作用|(C)在电弧和电晕的作用下，SF6气体会分解，产生低氟化合物，这些化合物会引起绝缘材料的损坏|(D)SF6的分解反应与水分有很大关系，因此要有去潮措施",
      "Answer": "0,2,3"
    },
    {
      "ID": "45",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电流互感器是把大电流按一定比例变为小电流，提供各种仪表使用和继电保护用的电流，并将二次系统与高电压隔离",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "46",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "隔离开关可以拉合220kV及以下空母线充电电流",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "47",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电流互感器二次侧接地是为了工作接地",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "48",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "继电保护在新投入运行前应检查记录合格可以投入运行，检查设备完整良好，检查标志清楚正确",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "49",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "瓦斯保护范围是变压器的外部",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "50",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中的电压互感器溢油时，应立即停止运行",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "51",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "发现杆上或高处有人触电，应争取时间在杆上或高处进行抢救",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "52",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器额定负荷时强油风冷装置全部停止运行，此时其上层油温不超过75℃就可以长时间运行",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "53",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "变压器过载时，可以调节有载调压装置的分接开关",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "54",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "当送电线路故障跳闸而重合闸未动作，可不经调度同意，立即手动重合一次",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "55",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "电动操作机构的电压应在额定电压的90%—120%范围内",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "56",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "严重缺油的断路器危及安全运行，应立即拉开",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "57",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "系统中发生事故时，变压器允许过负荷运行",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "0"
    },
    {
      "ID": "58",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "可以直接用隔离开关拉开已接地的避雷器",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    },
    {
      "ID": "59",
      "Type": "3",
      "Fault": "0",
      "Problem": "运行中变压器的上层油温上升到85度时，应立即将变压器停用",
      "Item": "(A)对|(B)错",
      "Answer": "1"
    }
  ]
}